



On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $\left [0~;~\pi\strut\right ]$ par  $f(x) = x + \sin (x).$
%On admet que $f$ est deux fois dérivable.

	\begin{tabularx}{\linewidth}{{>{\bfseries\arraybackslash}p{5mm}@{}X}}
		a.& La fonction $f$ est convexe sur l'intervalle $[0~;~\pi]$\\
		b.& La fonction $f$ est concave sur l'intervalle $[0~;~\pi]$\\
		c.& La fonction $f$ admet sur l'intervalle $[0~;~\pi]$ un unique point d'inflexion\\
		d.& La fonction $f$ admet sur l'intervalle $[0~;~\pi]$ exactement deux points d'inflexion\\
	\end{tabularx}

$f'(x)=1+\cos(x)$ et $f''(x)=-\sin(x)\leqslant 0$ sur $\left [0~;~\pi\strut\right ]$, donc la fonction $f$ est concave sur cet intervalle.

\hfill\textbf{Réponse b.}



